%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV
% LaTeX Template
% Version 1.1 (8/1/17)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------


\documentclass[letterpaper]{twentysecondcv} % a4paper for A4

\usepackage[spanish,es-nosectiondot,es-lcroman]{babel} % Idioma
\usepackage[T1]{fontenc} % Caracteres acentuados
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PERSONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% If you don't need one or more of the below, just remove the content leaving the command, e.g. \cvnumberphone{}

\profilepic{} % Profile picture foto.png

\cvname{Diego \\ Irarr\'azaval \\ Infante} % Your name
\cvjobtitle{Ingeniero Civil El\'ectrico} % Job title/career

\cvdate{06 Septiembre 1996} % Date of birth
\cvaddress{Santiago, Chile} % Short address/location, use \newline if more than 1 line is required
\cvnumberphone{+56 9 9562 8260} % Phone number
\cvmail{d.irarrazaval.i@gmail.com}
%\cvmail{diego.irarrazaval@ug.uchile.cl}
\cvsite{\href{https://www.linkedin.com/in/diego-irarrazaval/}{Linkedin}}
\cvsiteotro{\href{https://github.com/Diego-II/}{github.com/Diego-II/}} % Personal website
 % Email address

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 ABOUT ME
%----------------------------------------------------------------------------------------

\aboutme{Ingeniero Civil El\'ectrico, especializado en Inteligencia Computacional. Alto inter\'es tanto en investigaci\'on como aplicaci\'on en temas de {\color{mainblue}\textit{Machine Learning}} y {\color{mainblue}\textit{Data Science}}. Inter\'es en tecnolog\'ia  {\color{mainblue}\textit{Cloud}} y metodolo\'ias \'agiles.}
% -------------Cargo al que se postula

\cargo{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Skill bar section, each skill must have a value between 0 an 6 (float)
\skills{Holo}
\skillstext{
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \setlength\itemsep{-0.3em}
    
    \item Lenguajes de programaci\'on: {\color{mainblue}\texttt{Python}}, \texttt{Matlab}, \texttt{Ruby} (b\'asico).
    
    \item Manejo de libr\'ias en \texttt{Python} para \textit{Machine Learning}, \textit{Data Science} y otros:
    \texttt{Pandas}, \texttt{Numpy}, \texttt{Scikit-learn}, \texttt{Tensorflow}, \texttt{PyTorch}, \texttt{Keras}, \texttt{NLTK}, \texttt{Gurobipy}, \texttt{OpenCV}
    
    \item Infraestructura Cloud {\color{mainblue} \textit{AWS}}: {\color{mainblue} EC2, Lambda, API Gateway, S3, Glue, Athena, IAM, Cloudfront}, otros. Uso de {\color{mainblue} terraform} para manejo de infraestructura. API's de inferencia tanto {\color{mainblue} \textit{serverless}} como con servidores.
    
    \item Conocimientos en bases de datos: \texttt{MySQL}, \texttt{PostgreSQL}, \texttt{PostgreSQL}, \texttt{PostgreSQL}, \texttt{Elasticsearch}, \texttt{Neo4j}
    
    \item Otros: Nivel intermedio de Excel y Office.
    
    \item \textbf{Manejo de idiomas:} Ingl\'es en nivel medio-alto (hablado y escrito). Certificacion \texttt{TOEFL ITP}.
    \item Certificaci\'on de \texttt{Google} en uso de \texttt{Git} (\href{https://coursera.org/share/4dbc294b55691027bd0d00adb42e9587}{\color{mainblue} link} al certificado).
\end{itemize}
}


%------------------------------------------------

\makeprofile % Print the sidebar

%----------------------------------------------------------------------
%	 INTERESTS
%----------------------------------------------------------------------
%	 EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educaci\'on}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem{2015 - 2022}{Titulado de Ingenier\'ia civil El\'ectrica}{Santiago}{Universidad de Chile, Facultad de Ciencias F\'isicas y Matem\'aticas.}
	%\twentyitem{2001-2014}{Colegio Monte Tabor y Nazaret}{Santiago}{}
	%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
\end{twenty}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PUBLICATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{comment}
\section{Publications}

\begin{twentyshort} % Environment for a short list with no descriptions
	\twentyitemshort{1865}{Chapter One, Down the Rabbit Hole.}
	\twentyitemshort{1865}{Chapter Two, The Pool of Tears.}
	\twentyitemshort{1865}{Chapter Three,  The Caucus Race and a Long Tale.}
	\twentyitemshort{1865}{Chapter Four,  The Rabbit Sends a Little Bill.}
	\twentyitemshort{1865}{Chapter Five,  Advice from a Caterpillar.}
	%\twentyitemshort{<dates>}{<title/description>}
\end{twentyshort}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 AWARDS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Awards}

\begin{twentyshort} % Environment for a short list with no descriptions
	\twentyitemshort{1987}{All-Time Best Fantasy Novel.}
	\twentyitemshort{1998}{All-Time Best Fantasy Novel before 1990.}
	%\twentyitemshort{<dates>}{<title/description>}
\end{twentyshort}
\end{comment}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia:}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
    \twentyitem{2020 - hoy}{Unholster}{Ingeniero Data Science}{An\'alisis de datos de distintas fuentes. Creaci\'on de reportes, dashboards y visualizaciones. Creaci\'on de \textit{scrapers} y procesos de ETL. Desarrollo de modelos de ML, APIs de inferencia y dise\~no e imlementaci\'on de Infraestructura \textit{Cloud} (\texttt{aws}, \textit{terraform}) para productos y servicios. Levantamiento de requerimientos con clientes, dise\~no de soluciones y confecci\'on de propuestas. Coordinaci\'on de equipo de Data Science de Unholster. L\'ider t\'ecnico en Data Science en los distintos proyectos que se lleven a cabo.}
    \twentyitem{2020}{Banco Santander}{Pr\'actica Profesional I}{Funciones del cargo: Estudiar diferentes fuentes de datos para construir data relacional y proveer de m\'etricas de apoyo a la administraci\'on del Contact Center; analizar, dise\~nar, proponer e implementar KPI para Contact Center.}
	\twentyitem{2018}{Space and Planetary Exploratory Lab (\texttt{SPEL})}{Proyecto de investigaci\'on}{Implementaci\'on de sistema de comunicaci\'on para globo de prueba para dise\~no de sat\'elites \textit{Suchai II} y \textit{III}}
\end{twenty}

\section{Ayudant\'ias:}

\begin{twenty}
    \twentyitem{2019}{{Facultad de Ciencias F\'isicas y Matem\'aticas (FCFM)}}{Ayundante}{Ayudante de laboratorio y corrector del curso Sistemas Digitales.}
    \twentyitem{2019}{{Facultad de Ciencias F\'isicas y Matem\'aticas (FCFM)}}{Ayudante}{Ayudante corrector en el curso Circuitos Anal\'ogicos.}
\end{twenty}


\section{Proyectos Realizados:}

\begin{twenty}
    \twentyitem{2019}{Proyecto Ciencias de Datos}{}{Desarrollo de modelo exploratorio de m\'odulo de Inteligencia Artificial para \texttt{Streetrip}. El objetivo es lograr predecir que cliente comprar\'a, que producto comprar\'a y cu\'anto comprar\'a en el mediano-corto plazo, generando  as\'i un sistema de recomendaci\'on inteligente.}
\end{twenty}


%	 OTHER INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Otros}

\begin{twenty}
    \twentyitem{2015 - 2020}{Fundaci\'on Arde}{Voluntario}{Durante los a\~nos  de formaci\'on universitaria he participado en la fundaci\'on Arde realizando clases de matem\'aticas y f\'isica a ni\~nos de $II^{\circ}$ Medio en un colegio de escasos resursos.}
    \twentyitem{2018}{Fundaci\'on Arde}{Voluntario}{Durante el a\~no 2018 particip\'e en el \'area de inserci\'on social de la fundaci\'on. En ese per\'iodo viv\'i en la poblaci\'on `El refugio'.}
    
    \twentyitem{2015-2016}{Misiones Familiares}{Organizador}{Durante los an\~os mencionados me desempe\~n\'e como organizador de Misiones Familiares.}
\end{twenty}

%----------------INTERESES--------------------------
\section{Intereses}

%\par \textbf{\textit{Hobbies:}} 
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{-0.5em}
    \item Aficionado de la guitarra.
    \item Pr\'actica de distintos deportes: F\'utbol, Escalada, Andinismo.
    \item Hincha (y socio) de la Universidad Cat\'olica.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
